\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage{amssymb} %mathbb
\usepackage{amsmath} %align
\usepackage{eucal}
\usepackage{array,bm}
\usepackage{graphicx} %jpg
\usepackage{cancel}
\usepackage[top=0.5cm,bottom=0.5cm,left=0.5cm,right=0.5cm]{geometry}
\date{}
\newcolumntype{C}{>{$}c<{$}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{document}

 \begin{flushright}
 \end{flushright}

		Pela defini\c{c}\~ao de Rodney, $\langle v, v \rangle_z = \langle \mathrm{d}T_z v, \mathrm{d}T_z v \rangle_{T(z)} \Rightarrow \exists a, b, c, d$ de M\"obius.

		$\langle w, w \rangle_{T(z)} = (v_1^2 + v_2^2)(f^2 + g^2) \cdot \cfrac{1}{(y')^2} = (v_1^2 + v_2^2) \cdot \cfrac{1}{y^2} = \langle v, v \rangle_z$

		S\~ao equa\c{c}\~oes diferenciais parciais. Vamos trocar a imagem por $(x',y') = (u(x,y), v(x,y))$:

		\begin{equation*}
			\forall (x,y) \in \mathbb{H}^2, \, \left\{\begin{aligned}
			    v_y &= u_x \\
			    v_x &= - u_y \\
			    v_x^2 + v_y^2 &= \cfrac{v^2}{y^2}
			\end{aligned}
			\right. \Rightarrow y = \text{Im } z \Rightarrow u = \text{Re } T(z) \Rightarrow v = \text{Im } T(z) \Rightarrow u_x + i v_x = \cfrac{\mathrm{d}T}{\mathrm{d}x} = \cfrac{\mathrm{d}T}{\mathrm{d}z} \cdot \cancel{\cfrac{\mathrm{d}z}{\mathrm{d}x}} \Rightarrow \bigg\vert \cfrac{\mathrm{d}T}{\mathrm{d}z} \bigg\vert^2 = \bigg( \cfrac{\text{Im } T(z)}{\text{Im } z} \bigg)^2
		\end{equation*}

		Conferindo rapidamente, $T^* g^3 = g^3 \Rightarrow T^* \cfrac{\mathrm{d}w \, \mathrm{d}\overline{w}}{(\text{Im } w)^2} = \cfrac{\mathrm{d}z \, \mathrm{d}\overline{z}}{(\text{Im } z)^2} \Rightarrow \cfrac{\vert T_z(z) \vert^2}{(\text{Im } w)^2} = \cfrac{1}{(\text{Im } z)^2} \Rightarrow \vert T'(z) \vert = \cfrac{\text{Im } T(z)}{\text{Im } z} > 0. $ Utilizamos que $T^* (\mathrm{d}w \, \mathrm{d}\overline{w}) = \vert T_z(z) \vert^2\, \mathrm{d}z \, \mathrm{d}\overline{z}$.

 S\'eries com coeficientes a determinar:

 \begin{align*}
 T(z) &= \sum_{n = 0}^\infty a_n z^n \Rightarrow \cfrac{\mathrm{d}T}{\mathrm{d}z} = \sum_{n = 0}^\infty (n + 1) a_{n + 1} z^n \Rightarrow \overline{\cfrac{\mathrm{d}T}{\mathrm{d}z}} = \sum_{n = 0}^\infty (n + 1) a_{n + 1} \overline{z}^n \\
 \bigg\vert \cfrac{\mathrm{d}T}{\mathrm{d}z} \bigg\vert^2 &= \sum_{n = 0}^\infty (n + 1)^2 a_{n + 1}^2 z^n \overline{z}^n + 2 \sum_{n > j}^\infty (n + 1)(j + 1) a_{n + 1} a_{j+1} z^n \overline{z}^j \\
 \text{Im } z &= \cfrac{z - \overline{z}}{2i} \Rightarrow \text{Im } T(z) = \sum_{n = 0}^\infty a_n \cfrac{z^n - \overline{z}^n}{2i} \Rightarrow [\text{Im } T(z)]^2 = -\cfrac{1}{4} \bigg[ \sum_{n = 0}^\infty a_n z^n - \sum_{n = 0}^\infty a_n \overline{z}^n \bigg]^2 \\
 &= -\cfrac{1}{4} \bigg[ \sum_{n = 0}^\infty (a_n^2 z^{2n} + a_n^2 \overline{z}^{2n}) - 2 \sum_{n > j}^\infty a_n a_j z^n \overline{z}^j \bigg] = -\cfrac{(z - \overline{z})^2}{4} \bigg[ \sum_{n = 0}^\infty (n + 1)^2 a_{n + 1}^2 z^n \overline{z}^n + 2 \sum_{n > j}^\infty (n + 1)(j + 1) a_{n + 1} a_{j+1}  z^n \overline{z}^j \bigg] \\
 \Rightarrow 0 = &\sum_{n = 0}^\infty [a_n^2 z^{2n} + a_n^2 \overline{z}^{2n} - (n + 1)^2 a_{n + 1}^2 z^{n+2} \overline{z}^n - (n + 1)^2 a_{n + 1}^2 z^n \overline{z}^{n + 2} + 2 (n + 1)^2 a_{n + 1}^2 z^{n+1} \overline{z}^{n +1} - \\
 - 2 &\sum_{n > j}^\infty [a_n a_j z^n \overline{z}^j + (n + 1)(j + 1) a_{n + 1} a_{j+1}  z^{n + 2} \overline{z}^j + (n + 1)(j + 1) a_{n + 1} a_{j+1}  z^n \overline{z}^{j + 2} - 2 (n + 1)(j + 1) a_{n + 1} a_{j+1}  z^{n+1} \overline{z}^{j + 1} \\
 f(n, j) &= z^n \overline{z}^j \Rightarrow 0 = \sum [A \cdot f(2n, 0) + B \cdot f(0, 2n) - C \cdot f(n + 2, n) - D \cdot f(n, n + 2) + E \cdot f(n+1, n+1)] - \\
 - &\sum F \cdot f(n, j) - \sum G \cdot f(n+2, j) - \sum H \cdot f(n, j + 2) + \sum J \cdot f(n+1, j+1)
 \end{align*}

 Se $j = n + 2$, no zero temos $B$ e em $n \ge 0$ temos $D$.

 Se $j = n + 1$, em $n \ge 1$ temos $H$.

 Se $j = n$, no zero temos $A, B$, em $n \ge 1$ temos $E$ e em $n \ge 2$ temos $H$.

 Se $j = n - 1$, em $n \ge 1$ temos $F$, em $n \ge 2$ temos $J$ e em $n \ge 3$ temos $H$.

 Se $j = n - 2$, no $(2,0)$ temos $A$, em $n \ge 2$ temos $C, F$, em $n \ge 3$ temos $J$ e em $n \ge 4$ temos $H$.

 Se $j = n - 3$, em $n \ge 3$ temos $F, G$, em $n \ge 4$ temos $J$ e em $n \ge 5$ temos $H$.

 Seja $n_0 = 2k \ge 4$. Se $j = n - n_0$, no $(2k,0)$ temos $A$, em $n \ge n_0$ temos $F, G$, em $n \ge n_0 + 1$ temos $J$ e em $n \ge n_0 + 2$ temos $H$.

 Seja $n_0 = 2k + 1 \ge 5$. Se $j = n - n_0$, em $n \ge n_0$ temos $F, G$, em $n \ge n_0 + 1$ temos $J$ e em $n \ge n_0 + 2$ temos $H$.

 Caso contr\'ario, $n = 0, j = 2k \in \{ 4,6,8,\cdots \}$ e temos $B$ apenas.

 \begin{align*}
 (0,2) &(x^2 - y^2 - 2xyi) \Rightarrow B - D \\
 n \ge 1, (n,n+2) (x^2 + y^2)^n &(x^2 - y^2 - 2xyi) \Rightarrow - D \\
 n \ge 0, (n,n+1) (x^2 + y^2)^n &(x - yi) \Rightarrow - H \\
 (0,0) &\Rightarrow A + B \\
 (1,1) (x^2 + y^2)^1 &\Rightarrow E \\
 n \ge 2, (n,n) (x^2 + y^2)^n &\Rightarrow E - H \\
 (1,0) &(x +yi) \Rightarrow - F \\
 (2,1) (x^2 + y^2)^1 &(x + yi) \Rightarrow - F + J \\
 n \ge 3, (n,n-1) (x^2 + y^2)^{n - 1} &(x + yi) \Rightarrow - F - H + J \\
 (2,0) &(x^2 - y^2 + 2xyi) \Rightarrow A - C - F \\
 (3,1) (x^2 + y^2)^1 &(x^2 - y^2 + 2xyi) \Rightarrow - C - F + J \\
    n \ge 4, (n,n-2) (x^2 + y^2)^{n - 2} &(x^2 - y^2 + 2xyi) \Rightarrow - C - F - H + J \\
    (3,0) &[x^3 - 3xy^2 + (3x^2y - y^3)i] \Rightarrow - F - G \\
    (4,1) (x^2 + y^2)^1 &[x^3 - 3xy^2 + (3x^2y - y^3)i] \Rightarrow - F - G + J \\
    n \ge 5, (n,n-3) (x^2 + y^2)^{n - 3} &[x^3 - 3xy^2 + (3x^2y - y^3)i] \Rightarrow - F - G - H + J \\
    k \ge 2, (2k,0) &z^{2k} \Rightarrow A - F - G \\
    n \ge 4, (n + 1,1) (x^2 + y^2)^1 &z^n \Rightarrow - F - G + J \\
    j \ge 6, k \ge 0, (2k + j, j) (x^2 + y^2)^j &z^{2k} \Rightarrow - F - G - H + J \\
    k \ge 2, (2k + 1,0) &z^{2k + 1} \Rightarrow - F - G \\
    k \ge 2, (0, 2k) &z^{2k} \Rightarrow B
    \end{align*}

    \begin{align*}
	z^n = A + Bi \Rightarrow B =  \sum_{k = 0}^{\lfloor \frac{n - 1}{2} \rfloor} \binom{n}{2k + 1} x^{n - 2k - 1} y^{2k + 1} (-1)^k \Rightarrow A =  \sum_{k = 0}^{\lfloor \frac{n}{2} \rfloor} \binom{n}{2k} x^{n - 2k} y^{2k} (-1)^k \\
	(x^2 + y^2)^n = \sum_{k = 0}^n \binom{n}{k} x^{2n - 2k} y^{2k}
    \end{align*}

    \begin{align*}
    (0,2) &\Rightarrow a_1^2 - 1^2 a_1^2 = 0 \\
    (n,n+2) &\Rightarrow - (n + 1)^2 a_{n + 1}^2 \\
    (n,n+1) &\Rightarrow - 2 (n + 1)n a_{n + 1} a_n \\
    (0,0) &\Rightarrow a_0^2 + a_0^2 \\
    (1,1) &\Rightarrow 2 \cdot 1^2 a_1^2 \\
    (n,n) &\Rightarrow 2 n^2 a_n^2 - 2 (n + 1)(n - 1) a_{n + 1} a_{n - 1} \\
    (1,0) &\Rightarrow - 2 a_1 a_0 \\
    (2,1) &\Rightarrow - 2 a_2 a_1 + 4 a_2 a_1 \\
    (n,n-1) &\Rightarrow - 2 a_n a_{n - 1} - 2 (n + 1)(n - 2) a_{n + 1} a_{n - 2} + 2 n (n - 1) a_n a_{n - 1} \\
    (2,0) &\Rightarrow a_1^2 - 1^2 a_1^2 - 2 a_2 a_0 \\
    (3,1) &\Rightarrow - 2^2 a_2^2 - 2 a_3 a_1 + 6 a_3 a_1 \\
    (n,n-2) &\Rightarrow - (n - 1)^2 a_{n - 1}^2 - 2 a_n a_{n - 2} - 2 (n + 1)(n - 3) a_{n + 1} a_{n - 3} + 2 n (n-2) a_n a_{n-2} \\
    (3,0) &\Rightarrow - 2 a_3 a_0 - 4 a_2 a_1 \\
    (4,1) &\Rightarrow - 2 a_4 a_1 - 12 a_3 a_2 + 8 a_4 a_1 \\
    (n,n-3) &\Rightarrow - 2 a_n a_{n - 3} - 2 (n - 1)(n - 2) a_{n - 1} a_{n - 2} - 2 (n + 1)(n - 4) a_{n + 1} a_{n - 4} + 2 n (n-3) a_n a_{n-3} \\
    (2k,0) &\Rightarrow a_k - 2 a_{2k} a_0 - 2 (2k - 1) a_{2k - 1} a_1 \\
    (n + 1,1) &\Rightarrow - 2 a_{n + 1} a_1 - 4n a_n a_2 + 2 (n + 1) a_{n + 1} a_1 \\
    (2k + j,j) &\Rightarrow - 2 a_{2k + j} a_j - 2 (2k + j - 1)(j + 1) a_{2k + j - 1} a_{j+1} - 2 (2k + j + 1)(j - 1) a_{2k + j + 1} a_{j - 1} + 2 (2k+j) j a_{2k+j} a_j \\
    (2k + 1,0) &\Rightarrow - 2 a_{2k + 1} a_0 - 4k a_{2k} a_1 \\
    (0, 2k) &\Rightarrow a_k^2
    \end{align*}

	Parte imagin\'aria igual $i$ vezes:

 \begin{align*}
 (1,0),(2,1),(2,0) &\Rightarrow - 2 a_0 a_1 y + 2 a_1 a_2 (x^2 y + y^3) - 4 a_0 a_2 xy \\
 (3,1), (3,0), (4, 1) &\Rightarrow (8 a_1 a_3 - 8 a_2^2)(x^3y + xy^3) + (- 2 a_0 a_3 - 4 a_1 a_2)(3x^2y - y^3) + (6 a_1 a_4 - 12 a_2 a_3)(3x^4y + 3x^2 y^3 - x^2 y^3 - y^5) \\
    (2n,0) &\sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^{n - 1} \binom{2n}{2k + 1} x^{2n - 2k - 1} y^{2k + 1} (-1)^k \Rightarrow a_n - 2 a_{2n} a_0 - 2 (2n - 1) a_{2n - 1} a_1 = A \\
    (0, 2n) &\sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^{n - 1} \binom{2n}{2k + 1} x^{2n - 2k - 1} y^{2k + 1} (-1)^k \Rightarrow a_n^2 = B \\
 (n,n+1) &\sum_{n \ge 0} \sum_{k = 0}^n \binom{n}{k} x^{2n - 2k} y^{2k + 1} \Rightarrow 2 (n + 1)n a_{n + 1} a_n = Cx \\
 (n+1,n) &\sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^n \binom{n}{k} x^{2n - 2k} y^{2k + 1} \Rightarrow (2n^2 + 2n - 2) a_{n + 1} a_n - 2 (n + 2)(n - 1) a_{n + 2} a_{n - 1} = Dx \\
    (2n + 1,0) &\sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^n \binom{2n + 1}{2k + 1} x^{2n - 2k} y^{2k + 1} (-1)^k \Rightarrow  - 2 a_{2n + 1} a_0 - 4n a_{2n} a_1 = Ex \\
    (n+3,n) &\sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^n 3 \binom{n}{k} x^{2n - 2k + 2} y^{2k + 1} \Rightarrow (2n^2 + 6n - 2) a_{n + 3} a_n - 2 (n + 2)(n + 1) a_{n + 2} a_{n + 1} - 2 (n + 4)(n - 1) a_{n + 4} a_{n - 1} = \\
    &= Fx^3 \\
    (n+3,n) &\sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^n (-1) \binom{n}{k} x^{2n - 2k} y^{2k + 3} \Rightarrow Fxy^2 \\
    (2n + 1,1) &\sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^{n - 1} \binom{2n}{2k + 1} x^{2n - 2k + 1} y^{2k + 1} (-1)^k \Rightarrow  4n a_{2n + 1} a_1 - 8n a_{2n} a_2 = Gx^2 \\
    (2n + 1,1) &\sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^{n - 1} \binom{2n}{2k + 1} x^{2n - 2k - 1} y^{2k + 3} (-1)^k \Rightarrow  Gy^2
    \end{align*}

 \begin{align*}
    (2n + 2,1) &\sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^n \binom{2n + 1}{2k + 1} x^{2n + 2 - 2k} y^{2k + 1} (-1)^k \Rightarrow  (4n + 2) a_{2n + 2} a_1 - (8n + 4) a_{2n + 1} a_2 = Hx^3 \\
    (2n + 2,1) &\sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^n \binom{2n + 1}{2k + 1} x^{2n - 2k} y^{2k + 3} (-1)^k \Rightarrow  Hxy^2 \\
 (n,n+2) &\sum_{n \ge 1} \sum_{k = 0}^n 2 \binom{n}{k} x^{2n - 2k + 1} y^{2k + 1} \Rightarrow (n + 1)^2 a_{n + 1}^2 = Jx^2 \\
    (n+2,n) &\sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^n 2 \binom{n}{k} x^{2n - 2k + 1} y^{2k + 1} \Rightarrow - (n + 1)^2 a_{n + 1}^2  + (2n^2 + 4n - 2) a_{n + 2} a_n - 2 (n + 3)(n - 1) a_{n + 3} a_{n - 1} = Lx^2 \\
    (2q + n, n) &\sum_{q = 1}^\infty \sum_{\ell = 0}^{q - 1}  \binom{2q}{2\ell + 1} x^{2q - 2\ell} y^{2\ell} (-1)^\ell \cdot \sum_{n \ge 6} \sum_{k = 0}^n \binom{n}{k} \underbrace{x^{2n - 2k - 1} y^{2k + 1}}_{A} \Rightarrow \\
    &\Rightarrow (4 nq + 2 n^2 - 2) a_{2q + n} a_n - 2 (2q + n - 1)(n + 1) a_{2q + n - 1} a_{n+1} - 2 (2q + n + 1)(n - 1) a_{2q + n + 1} a_{n - 1} = M(q, n, \ell)
    \end{align*}

    \begin{align*}
	S_1 &= - 2 a_0 a_1 y + (- 6 a_0 a_3 - 10 a_1 a_2) x^2 y + (2 a_0 a_3 + 6 a_1 a_2) y^3 - 4 a_0 a_2 xy + (8 a_1 a_3 - 8 a_2^2)x^3y + (8 a_1 a_3 - 8 a_2^2)xy^3 +\\
	&+ (6 a_1 a_4 - 12 a_2 a_3)3x^4y + (12 a_1 a_4 - 24 a_2 a_3)x^2 y^3 - (6 a_1 a_4 - 12 a_2 a_3)y^5 \\
	C'  &= C(00) + C(10) + C(11) = y \cdot 2 \cdot 0 + 4 a_1 a_2 x^2 y + 4 a_1 a_2 y^3   \\
	J' &= J(10) + J(11) = 8 a_2^2 x^3 y + 8 a_2^2 x y^3 \\
	f(a, b) &= x^a y^b \\
	\bigg\lfloor \frac{2n - 1}{2} \bigg\rfloor &= n - 1, \forall n \ge 1
    \end{align*}

    \begin{align*}
	[E]_n^n &+ [H_2]_n^n + [H_1]_n^n + [D]_n^n + [F_2]_n^n + [F_1]_n^n + [L]_n^n + [C]_n^n + [J]_n^n = \\
	 &= \sum_{n \ge 2}  y^{2n + 1} [ (-1)^n(E + Hx^2 + H y^2)  + D - Fy^2 + 3Fx^2 +  2 L x + 2 C + 2 J x] \\
	[A] &+ [B] + [G_1] + [G_2] + [E] + [H_2] + [H_1] = \\
	&= \sum \sum (-1)^k \bigg[ \binom{2n}{2k + 1} (A + a_n^2 + Gx^2 + Gy^2) + \binom{2n + 1}{2k + 1} (Ex + Hxy^2 + H x^3) \bigg] f(2n - 2k - 1, 2k + 1) \\
	 [D] &+ [F_2] + [F_1] + [L] + [C]
 + [J]
 = \sum \sum \binom{n}{k} (Dx - Fxy^2 + 3Fx^3 + 2L x^2 + 2 C x + 2 J x^2) f(2n - 2k - 1, 2k + 1)
    \end{align*}

	Procuramos juntar os mesmos coeficientes $\sum c_{\alpha\beta} x^\alpha y^\beta = 0 \Rightarrow c_{\alpha\beta} = 0$.

    \begin{align*}
	S_1 + C' + J' &= - 2 a_0 a_1 y + (- 6 a_0 a_3 - 6 a_1 a_2) x^2 y + (2 a_0 a_3 + 10 a_1 a_2) y^3 - 4 a_0 a_2 xy + 8 a_1 a_3 x^3y + 8 a_1 a_3 xy^3 + \\
	&+ (6 a_1 a_4 - 12 a_2 a_3)3x^4y + (12 a_1 a_4 - 24 a_2 a_3)x^2 y^3 - (6 a_1 a_4 - 12 a_2 a_3)y^5 \\
	f(0,5) + f(0,7) + \cdots &\Rightarrow E, D, 2C \\
	f(0,7) + f(0,9) + \cdots &\Rightarrow H, -F \\
	f(1,5) + f(1,7) + \cdots &\Rightarrow 2L, 2J \\
	k = n - 1 \Rightarrow \alpha = 1 &\Rightarrow A, a_n^2, G \\
	f(2,5) + f(2,7) + \cdots &\Rightarrow H, 3F \\
	k = n - 1 \Rightarrow \alpha = 2 &\Rightarrow E, H, D, -F, 2C \\
	nk, &\text{ Somar } 1 \text{ com } x^2, \text{ sobra reta } 31,13,15,17,19\cdots \Rightarrow A + a_n^2 + G + 2L + 2J \\
	nk, &\text{ Somar } x \text{ com } x^3, xy^2 \text{ sobra reta } 41,23,25^2,27^2,29^2\cdots \Rightarrow E + H + D + 3F + 2C + H - F \\
	nk, &\text{ Somar } 1,x^2 \text{ com } y^2, \text{ sobra em 1: } 31,13;51^2,33^2;71^2;91^2;(11^2,1)\cdots \text{ e sobra 33 em }y^2 \Rightarrow G \\
	S_2 &= \sum_{n \ge 2} \sum_{k = n - 1}^{n - 1} (A_{n + 1}^n + G_n^{n - 1}) x^1 y^{2n - 1} + A_2^0 x^3 y^1 + [G_2^0 + A_3^1 + 2J_2^1] x^3 y^3 + \sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^0 (A_{n + 1} + 2J_n) x^{2n + 1} y^1 + \\
	&+ \sum_{n \ge 3} \sum_{k = 0}^{n - 2} \bigg[ 2 J_n^{k + 1} + A_{n + 1}^{k + 1} + G_n^k \bigg] x^{2n - 2k - 1} y^{2k + 3} \\
	c(0, 2n + 3) &= [1, n \ge 3] + [y^2, n \ge 2] \\
	S_3 &= [1, n = 2]x^0 y^5 + [1, k = n - 1, n = 2] x^1 y^3 + [x, k = n - 1, n = 2] x^2 y^3 \\
	c(1, 2n + 1) &= [x, n \ge 2] + [1, k = n - 1, n \ge 1] + [y^2, k = n - 1, n \ge 1] \\
	c(2, 2n + 1) &= [x^2, n \ge 2] + [x, k = n - 1, n \ge 3] + [xy^2, k = n - 1, n \ge 2]
    \end{align*}

 \begin{align*}
	S_4 &= \sum_{n \ge 2} \sum_{k = n - 1}^{n - 1} (E_{n+1}^n - F_n^{n - 1}) x^2 y^{2n + 1} + \sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^{0} (E_{n+1} + 3F_n) x^{2n + 2} y^1 + E_2^0 x^4 y^1 + E_2^1 x^2 y^3 + \\
	&+ \sum_{n \ge 2} \sum_{k = 0}^{n - 2} \bigg[ E_{n + 1}^{k + 1} + 3 F_n^{k + 1} - F_n^k  \bigg] x^{2n - 2k} y^{2k + 3} \\
	S_5 &= \sum A(1n0) x^2 + (\sum A(2n0) x^4 + \sum A(2n1) x^2 y^2) + (\sum A(3n0) x^6 + \sum A(3n1) x^4 y^2 + \sum A(3n2) x^2 y^4 ) +\\
	&+ (\sum A(4n0) x^8 + \sum A(4n1) x^6 y^2 + \sum A(4n2) x^4 y^4 + \sum A(4n3) x^2 y^6 ) + \cdots
    \end{align*}

		\vspace{3mm}

	$2q - (2y_0 + 1) + 2n = 2x_0 + 1 = \alpha \Rightarrow x_0 + y_0 - 5$ solu\c{c}\~oes.

	$n(t) = 6 + t$

	$q(t) =  x_0 + y_0 - 5 - t$

		\vspace{3mm}

	$2 \ell + 2k + 1 = 2 y_0 + 1 = \beta \Rightarrow y(t)$ solu\c{c}\~oes em $k$.

	$\ell = y_0 - k$

		\vspace{3mm}

	$y(t) = 7 + t, t \in [0, y_0 - 6], k \in [0, 6 + t], \ell \in [y_0 - 6 - t, y_0]$

	$y(t) = y_0 + 1, t \in [y_0 - 6, x_0 - 6], k \in [0, y_0], \ell \in [0, y_0]$

	$y(t) = x_0 + y_0 - 5 - t, t \in [x_0 - 6, x_0 + y_0 - 6], k \in [t - x_0 + 6, y_0], \ell \in [0, x_0 + y_0 - 6 - t]$

  \begin{align*}
    S_5 &= \sum_{x_0 = 0}^5 \sum_{y_0 = 6 - x_0}^{12 - x_0} \sum_{t = 0}^{x_0 + y_0 - 6} \underbrace{\sum_{k = t - x_0 + 6}^{y_0} \Phi_t^k}_{\sigma(t)} \cdot M_t \cdot f(2x_0 + 1, 2 y_0 + 1) +\\
    &+ \sum_{x_0 = 6}^\infty \sum_{y_0 = 0}^6 \bigg[ \sum_{t = 0}^{x_0 - 6}  \sum_{k = 0}^{y_0} \Phi_t^k M_t +  \sum_{t = x_0 - 5}^{x_0 + y_0 - 6}  \sum_{k = t - x_0 + 6}^{y_0} \Phi_t^k M_t  \bigg] f(2x_0 + 1, 2 y_0 + 1) +\\
    &+ \sum_{x_0 = 0}^6 \sum_{y_0 = 13 - x_0}^\infty \bigg[ \sum_{t = 0}^{x_0 + y_0 - 12}  \sum_{k = 0}^6 \Phi_t^k M_t +  \sum_{t = x_0 + y_0 - 11}^{x_0 + y_0 - 6}  \sum_{k = t - x_0 + 6}^{y_0} \Phi_t^k M_t  \bigg]  f(2x_0 + 1, 2 y_0 + 1) +\\
    &+ \sum_{x_0 = 6}^\infty \sum_{y_0 = 7}^\infty \bigg[ \sum_{t = 0}^{y_0 - 6}  \sum_{k = 0}^{6 + t} \Phi_t^k M_t + \sum_{t = y_0 - 5}^{x_0 - 6}  \sum_{k = 0}^{y_0} \Phi_t^k M_t +  \sum_{t = x_0 - 5}^{x_0 + y_0 - 6}  \sum_{k = t - x_0 + 6}^{y_0} \Phi_t^k M_t  \bigg]  f(2x_0 + 1, 2 y_0 + 1) \\
    \Phi &= (-1)^{y_0 - k} \binom{2x_0 + 2y_0 - 2t - 10}{2y_0 - 2k + 1} \binom{6 + t}{k} \\
    M &= [4(6+t)(x_0 + y_0 - t - 5) + 2(6 + t)^2 - 2] a_{\underbrace{2x_0 + 2y_0 - t -4}_{\lambda + 1}} a_{6 + t} - 2\lambda (7 + t) a_\lambda a_{7 + t} - 2(\lambda + 2)(5 + t) a_{\lambda + 2} a_{5 + t}
  \end{align*}

  \begin{align*}
    c(0,1) &= - 2 a_0 a_1 \\
    c(2,1) &= - 6 a_0 a_3 - 6 a_1 a_2 \\
    c(0,3) &= 2 a_0 a_3 + 10 a_1 a_2 \\
    c(4,1) &= - 8 a_0 a_5 - 22 a_1 a_4 - 2 a_2 a_3  \\
    c(2,3) &= 28 a_1 a_4 + 8 a_0 a_5 + 44 a_2 a_3 \\
    c(0,5) &= - 22 a_1 a_4 + 46 a_2 a_3 - 2 a_0 a_5 \\
    c(0,2n + 3) &= (-1)^n 2 a_{2n + 3} a_0 + (8n^2 + 24n + 14) a_{n + 2} a_{n+1} + (-4n^2 - 12n + 2) a_{n + 3} a_n +\\
    &+ (-1)^n (4n + 2 + 4n + 4) a_{2n + 2} a_1 - (-1)^n (8n + 4) a_{2n + 1} a_2 + \\
    &+ 2 (n + 4)(n - 1) a_{n + 4} a_{n - 1} \\
    c(2,2n + 1) &= (-1)^n (- 16 n^2 - 16 n - 6) a_{2n + 2} a_1
	+ (-1)^n (16n^2 - 4) a_{2n + 1} a_2
	+ (-4 n^3 - 8n^2 + 14n - 6) a_{n + 3} a_n
	&+ (6n^2 + 10n - 4) (n + 1) a_{n + 2} a_{n + 1} +\\
    &+ (2n^2 + 2n - 24)(n - 1) a_{n + 4} a_{n - 1}
	- 2(-1)^n (2n + 2) a_{2n + 3} a_0
	+ (n + 1) (2n^2+6n+2) a_{n + 2} a_{n+1} \\
    c(2n+2,1) &= (2n + 2) (- 2 a_{2n + 3} a_0 - (4n + 4) a_{2n + 2} a_1) + (2n^2+6n+2) a_{n + 2} a_{n+1} - 2n (n + 3) a_{n + 3} a_n +\\
    &+ 4 (n + 2)(n + 1) a_{n + 2} a_{n + 1} + 2n ((4n + 2) a_{2n + 2} a_1 - (8n + 4) a_{2n + 1} a_2) + (6n^2 + 18n - 6) a_{n + 3} a_n -\\
    &- 6 (n + 2)(n + 1) a_{n + 2} a_{n + 1} - 6 (n + 4)(n - 1) a_{n + 4} a_{n - 1}
    \end{align*}

    \begin{align*}
    c(2n-2k,2k+3) &= c(\alpha, \beta) = (-1)^{k+1} \binom{2n + 2}{2k + 3} (- 2 a_{2n + 3} a_0 - (4n + 4) a_{2n + 2} a_1) + \binom{n+1}{k+1} ((2n^2+6n+2) a_{n + 2} a_{n+1} -\\
    &- 2n (n + 3) a_{n + 3} a_n + 4 (n + 2)(n + 1) a_{n + 2} a_{n + 1}) + (-1)^{k+1} \binom{2n}{2k + 3} ((4n + 2) a_{2n + 2} a_1 - (8n + 4) a_{2n + 1} a_2) +\\
    &+ \binom{n}{k+1} ((6n^2 + 18n - 6) a_{n + 3} a_n - 6 (n + 2)(n + 1) a_{n + 2} a_{n + 1} - 6 (n + 4)(n - 1) a_{n + 4} a_{n - 1}) + \\
    &+ (-1)^k \binom{2n}{2k + 1} ((4n + 2) a_{2n + 2} a_1 - (8n + 4) a_{2n + 1} a_2) - \binom{n}{k} ((2n^2 + 6n - 2) a_{n + 3} a_n -\\
    &- 2 (n + 2)(n + 1) a_{n + 2} a_{n + 1} - 2 (n + 4)(n - 1) a_{n + 4} a_{n - 1}), \alpha \ge 4, \beta \ge 3 \\
    c(2n - 2k - 1, 2k + 3) &= (-1)^{k+1} \binom{2n}{2k + 3} (4n a_{2n + 1} a_1 - 8n a_{2n} a_2) + \binom{n}{k+1}  (- 2 (n + 1)^2 a_{n + 1}^2  + (4n^2 + 8n - 4) a_{n + 2} a_n -\\
    &- 4 (n + 3)(n - 1) a_{n + 3} a_{n - 1} + 2 (n + 1)^2 a_{n + 1}^2 ) + (-1)^{k+1} \binom{2n+2}{2k + 3} (a_{n+1} - 2 a_{2n+2} a_0 - 2 (2n + 1) a_{2n + 1} a_1 +\\
    &+ a_{n+1}^2) + (-1)^k \binom{2n}{2k + 1} (4n a_{2n + 1} a_1 - 8n a_{2n} a_2) \\
    c(3,1) &= 8 a_1 a_3 + 4 a_2 - 8 a_0 a_4 - 24 a_1 a_3 + 4 a_2^2 \\
    c(1,1) &= - 4 a_0 a_2 \\
    c(1,3) &= 8 a_1 a_3 - 4 a_2 + 8 a_0 a_4 + 24 a_1 a_3 - 4 a_2^2 + 8 a_1 a_3 - 16 a_2^2 \\
    c(3, 3) &= 32 a_1 a_5 - 64 a_2 a_4 - 20 a_3 + 40 a_0 a_6 + 200 a_1 a_5 - 20 a_3^2 - 32 a_1 a_5 + 64 a_2 a_4 - 36 a_3^2  + 56 a_2 a_4 - 40 a_1 a_5 + 36 a_3^2 \\
    c(2n + 1, 1) &= (2n+2) ( a_{n+1} - 2 a_{2n+2} a_0 - 2 (2n + 1) a_{2n + 1} a_1 + a_{n+1}^2) + 8n^2 a_{2n + 1} a_1 - 16 n^2 a_{2n} a_2 - 2 (n + 1)^2 a_{n + 1}^2  +\\
    &+ (4n^2 + 8n - 4) a_{n + 2} a_n - 4 (n + 3)(n - 1) a_{n + 3} a_{n - 1} + 2 (n + 1)^2 a_{n + 1}^2 \\
    c(1, 2n + 1) &= (-1)^{n+1} (2n+4) (a_{n+2} - 2 a_{2n+4} a_0 - 2 (2n + 3) a_{2n + 3} a_1 + a_{n+2}^2) + (-1)^n (2n + 2) ((4n + 4) a_{2n + 3} a_1 -\\
    &- 8(n+1) a_{2n + 2} a_2) - 2 (n + 1)^2 a_{n + 1}^2  + (4n^2 + 8n - 4) a_{n + 2} a_n - 4 (n + 3)(n - 1) a_{n + 3} a_{n - 1} + 2 (n + 1)^2 a_{n + 1}^2 +\\
    &+ \sum_{t = 0}^{n - 6} \underbrace{\sum_{k = t + 6}^n \Phi_t^k}_{\sigma(t)} \cdot M_t \,; n \le 12 \\
    c(1, 2n + 1) &= (-1)^{n + 1} (2n + 4) (a_{n+2} - 2 a_{2n+4} a_0 - 2 (2n + 3) a_{2n + 3} a_1 + a_{n+2}^2) + (-1)^n (2n + 2) ((4n + 4) a_{2n + 3} a_1 -\\
    &- 8(n+1) a_{2n + 2} a_2) - 2 (n + 1)^2 a_{n + 1}^2  + (4n^2 + 8n - 4) a_{n + 2} a_n - 4 (n + 3)(n - 1) a_{n + 3} a_{n - 1} + 2 (n + 1)^2 a_{n + 1}^2 + \\
    &+ \sum_{t = 0}^{n - 12}  \sum_{k = 0}^6 \Phi_t^k M_t +  \sum_{t = n - 11}^{n - 6}  \sum_{k = t + 6}^n \Phi_t^k M_t \,; n \ge 13 \\
    T &= 6 + t \\
    \Phi &= (-1)^{n - k} \binom{2n - 2T + 2}{2n - 2k + 1} \binom{T}{k} \\
    M &= [4T(n + 1) - 2T^2 - 2] a_{\underbrace{2n - T + 2}_{\lambda + 1}} a_T - 2\lambda (T + 1) a_\lambda a_{T + 1} - 2(\lambda + 2)(T - 1) a_{\lambda + 2} a_{T - 1} \\
    \sigma &= (-1)^{n - T} (2n - 2T + 2) + (-1)^{n - T - 1} \binom{2n - 2T + 2}{3} T + \cdots + (-1)^0 (2n - 2T + 2) \binom{T}{n} \\
    S_6 &= \sum_{t = 0}^{n - 6} \sigma(T - 6) \cdot M \\
    \sigma &= \sum_{i = k - T = 0}^{n - T} (-1)^i \binom{2n - 2T + 2}{2i + 1} \binom{T}{n - i}
  \end{align*}



		Pela equa\c{c}\~ao (Taylor) abaixo, gostar\'iamos que $a_0 = \cfrac{b}{d}$ e $n \ge 1 \Rightarrow a_n = \cfrac{(-1)^{n + 1} c^{n - 1}}{d^{n + 1}}\,$.

\end{document}


