		Rodney calculou todos os 8 $\Gamma$s de Christoffel. Equa\c{c}\~oes geod\'esicas de $\mathbb{H}^2$, resolvidas na p. 80:

		\begin{equation*}
			\left\{\begin{aligned}
				x_{tt} - \cfrac{2}{y} \cdot x_t y_t &= 0 \\
				y_{tt} - \cfrac{1}{y} \cdot x_t^2 - \cfrac{1}{y} \cdot y_t^2 &= 0
			\end{aligned}
			\right.
		\end{equation*}

		\begin{equation*}
			x = 0 \Rightarrow \left\{\begin{aligned}
				0_{tt} &= 0, \forall y \\
				y_{tt} y - y_t^2 &= 0 \Rightarrow \cfrac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}t} \bigg( \cfrac{y_t}{y} \bigg) = 0 \Rightarrow \cfrac{y_t}{y} = k \Rightarrow y_t = ky \Rightarrow y = C \exp(kt) > 0, \text{ que cobre todo o semieixo }y.\,\,\blacksquare
			\end{aligned}
			\right.
		\end{equation*}

		u ( &R^2 + x_0^2 + 1 + 2R \sin t) - 2x_0 = (2R - 2 R x_0 u) \cos t\\
		[ &2Ru\sin t + u ( R^2 + x_0^2 + 1) - 2x_0]^2 = 4R^2 (1 - x_0 u)^2 (1 - \sin^2 t)\\
		&4R^2 u^2 \sin^2 t + 4 Ru [u ( R^2 + x_0^2 + 1) - 2x_0] \sin t + [u ( R^2 + x_0^2 + 1) - 2x_0]^2 = 4R^2 (1 - x_0 u)^2 - 4R^2 (1 - x_0 u)^2 \sin^2 t\\
		&4R^2 [u^2 + (1 - x_0 u)^2] \sin^2 t + 4 Ru [u ( R^2 + x_0^2 + 1) - 2x_0] \sin t + [u ( R^2 + x_0^2 + 1) - 2x_0]^2 - 4R^2 (1 - x_0 u)^2 = 0\\
		\Delta &= - [u ( R^2 + x_0^2 + 1) - 2x_0]^2 + 4 R^2 [u^2 + (1 - x_0 u)^2] \\
		\sin t &= \cfrac{- u [u ( R^2 + x_0^2 + 1) - 2x_0] + \epsilon (1 - x_0 u) \sqrt{\Delta}}{2 R [u^2 + (1 - x_0 u)^2]}\\
		v &= [(R \cos t + x_0)^2 + R^2 \sin^2 t - 1] / [(R \cos t + x_0)^2 + (R \sin t + 1)^2]\\
		(&v - 1) (R \cos t + x_0)^2 = R^2 \sin^2 t - 1 - v (R \sin t + 1)^2\\
		R \cos t &= \alpha \sqrt{[R^2 \sin^2 t - 1 - v (R \sin t + 1)^2] / (v - 1)} - x_0\\
		R^2 &- R^2 \sin^2 t = \{ \alpha \sqrt{[R^2 \sin^2 t - 1 - v (R \sin t + 1)^2] / (v - 1)} - x_0 \}^2\\
		R^2 &- R^2 \bigg\{ \cfrac{- u [u ( R^2 + x_0^2 + 1) - 2x_0] + \epsilon (1 - x_0 u) \sqrt{\Delta}}{2 R [u^2 + (1 - x_0 u)^2]} \bigg\}^2 =\\
		&= \{ \alpha \bigg[ \cfrac{1}{v - 1} [R^2 \bigg\{ \cfrac{- u [u ( R^2 + x_0^2 + 1) - 2x_0] + \epsilon (1 - x_0 u) \sqrt{\Delta}}{2 R [u^2 + (1 - x_0 u)^2]} \bigg\}^2 - 1 -\\
		&- v (R \cfrac{- u [u ( R^2 + x_0^2 + 1) - 2x_0] + \epsilon (1 - x_0 u) \sqrt{\Delta}}{2 R [u^2 + (1 - x_0 u)^2]} + 1)^2] \bigg]^{1/2} - x_0 \}^2


		u &= 2(R \cos t + x_0) / [(R \cos t + x_0)^2 + (R \sin t + 1)^2]	\\
		(R \sin t + 1)^2 &= 2(R \cos t + x_0) / u - (R \cos t + x_0)^2 \\
		R^2 \sin^2 t &= [-1 + \epsilon \sqrt{ 2(R \cos t + x_0) / u - (R \cos t + x_0)^2 }]^2 \\
		v &= [(R \cos t + x_0)^2 + R^2 \sin^2 t - 1] / [(R \cos t + x_0)^2 + (R \sin t + 1)^2]\\
		2v &= [R^2 \cos^2 t + x_0^2 + 2 R x_0 \cos t + R^2 - R^2 \cos^2 t - 1] u / (R \cos t + x_0) \\
		2v(R \cos t + x_0) &= (x_0^2 + R^2 - 1) u + 2 R x_0 u \cos t \\
		\cos t &= \cfrac{(x_0^2 + R^2 - 1) u - 2 x_0 v}{2R(v - x_0 u)}  \\
		R \cos t + x_0 &= \cfrac{u}{2} \cdot \cfrac{- x_0^2 + R^2 - 1}{v - x_0 u}  \\
		R^2 \sin^2 t &= \bigg[-1 + \epsilon \sqrt{ \cfrac{- x_0^2 + R^2 - 1}{v - x_0 u} - \cfrac{u^2}{4} \cdot \cfrac{(- x_0^2 + R^2 - 1)^2}{(v - x_0 u)^2} } \bigg]^2 \\
		C &= -x_0^2 + R^2 - 1 \\
		K_1 &= (12R^2 - 8) x_0^4 + (R^2 - 1)^2 (12R^2 - 8) + 8 x_0^2 (R^2 - 1) (2 - R^2) \\
		K_2 &= - 48 R^2 x_0^3 + [112 - 112 R^2] R x_0^2	+ [- 5 R^4 + 9 R^2 - 4] 16 x_0 + 16R (1 - R^2) (R^2 - 1) \\
		K_3 &= [2 - 5 R^2] 8 x_0^5 + [1 - R^2] 80 R x_0^4 + [- 2 R^4 + 3 R^2 - 1] 32 x_0^3 + [- C^2 - 3 (R^2 - 1)^2] 16 R x_0^2 \\
		    &- 8 (R^2 - 1)^2 (3R^2 - 2) x_0 - 4R C^3 \\
		K_4(...) &= 8R x_0 C^2 + 32R^2 x_0^2 (C + 2x_0^2) + 16 R^2 x_0^4 + K_1 - 96 R x_0^3 (1 - R^2) - 48R (1 - R^2) (C x_0 + 2x_0^3) \\
		    &+ 96 x_0^2 (1 - R^2)^2 \\
		K_5 &= C^4 + 4 C^2 R x_0 (x_0^2 + R^2 - 1) + (12R^2 - 8) x_0^6 + 8 R^2 x_0^4 (R^2 - 1) + (R^2 - 1)^2 (12R^2 - 8) x_0^2 \\
		    &+ 4R x_0^3 (- 4 x_0^2 + 4 R^2 x_0^2 - 8 R^2 + 4 R^4 + 4) \\
		4 \bigg[ \cfrac{C}{v - x_0 u} - \cfrac{u^2}{4} \cdot \cfrac{C^2}{(v - x_0 u)^2} \bigg] &= \bigg[ 1 + \cfrac{C}{v - x_0 u} - \cfrac{u^2}{4} \cdot \cfrac{C^2}{(v - x_0 u)^2} - R^2 \sin^2 t \bigg]^2 \\
		64 C(v - x_0 u) - 16 u^2 C^2 &= [ (4 - 4 R^2 \sin^2 t) (v - x_0 u)^2 + C(4v - 4x_0 u) - u^2 C^2 ]^2 \\
		0 &= K_5 u^4 \\
		&+ 16 [R x_0 + R^2 - 1]^2 v^4 \\
		&+ K_4 u^2 v^2  \\
		&+ K_3 u^3 v \\
		&+ K_2 uv^3\\
		&+ 8C x_0 [C^2 + 2 R x_0^3 + 2 R^3 x_0 - 2 R x_0 - 4 x_0^2 (1 - R^2)] u^3 \\
		&+ 32C[1 - R^2 - R x_0] v^3 \\
		&+ 8C [- 8 R x_0^3 + 12 R^2 x_0^2 - 12 x_0^2 - 4 R^3 x_0 + 4 R x_0  - C^2] u^2 v \\
		&+ 16C [5R x_0^2 + R^3 - R - 6 x_0 (1 - R^2)] uv^2 \\
		&+ 16 C^2 [1 + x_0^2] u^2 \\
		&+ 16 C^2 v^2 \\
		&- 32 C^2 x_0 uv \\
		&- 64C v \\
		&+ 64C x_0 u


		O dom\'inio da faixa de Moebius \'e produto cartesiano. A imagem da faixa de Moebius n\~ao \'e produto cartesiano.

		Ambos v\^em do c\'irculo.

		Fibrados s\~ao cilindros loucos. Para cada ponto do c\'irculo, uma reta.


	Estamos perto!

	$u = u_0 = \cfrac{b}{d}, v = \cfrac{1}{d^2} \cdot y \Rightarrow \left( \begin{matrix} a & b \\ c & d \end{matrix} \right) = \left( \begin{matrix} -1/d & b \\ 0 & d^* \end{matrix} \right)$

	$u_0 = \cfrac{b}{d}, v_0 = \cfrac{1}{d^2} = \cfrac{u_0^2}{b^2} \Rightarrow b^2 = \cfrac{u_0^2}{v_0} \Rightarrow b = \cfrac{\epsilon u_0}{\sqrt{v_0}} \therefore \left( \begin{matrix} a & b \\ c & d \end{matrix} \right) = \left( \begin{matrix} -\epsilon \sqrt{v_0} & \epsilon u_0 / \sqrt{v_0} \\ 0 & \epsilon/\sqrt{v_0} \end{matrix} \right)$

	$u = u_0 = \cfrac{a}{c}, v = \cfrac{1}{c^2} \cdot \cfrac{1}{y} \Rightarrow \left( \begin{matrix} a & b \\ c & d \end{matrix} \right) = \left( \begin{matrix} a & -1/c \\ c^* & 0 \end{matrix} \right)$

	$u_0 = \cfrac{a}{c}, v_0 = \cfrac{1}{c^2} = \cfrac{u_0^2}{a^2} \Rightarrow a^2 = \cfrac{u_0^2}{v_0} \Rightarrow a = \cfrac{\epsilon u_0}{\sqrt{v_0}} \therefore \left( \begin{matrix} a & b \\ c & d \end{matrix} \right) = \left( \begin{matrix} \epsilon u_0 / \sqrt{v_0} & - \epsilon \sqrt{v_0} \\ \epsilon/\sqrt{v_0} & 0 \end{matrix} \right)$

	$(u - u_0)^2 + v^2 = R^2, u_0 = 0, R = \cfrac{\sqrt{2a-a^2}}{c}, 0 < a < 2 \Rightarrow \left( \begin{matrix} a & b \\ c & d \end{matrix} \right) = \left( \begin{matrix} a^* & \cfrac{a-2}{2c} \\ c^* & 1/2 \end{matrix} \right)$

	$u_0 = \cfrac{2d - 1}{2cd}, R = \cfrac{\sqrt{(2d - 1)^2 + 4ad(1-ad)}}{2cd}$

	$c(a, d) = \cfrac{\sqrt{(2d - 1)^2 + 4ad(1-ad)}}{2dR}$

	$a(d) = \cfrac{u_0 \pm \sqrt{u_0^2 + (2d-1)^2(u_0^2 - R^2)}}{2d u_0}$

	$c(d) = \cfrac{\sqrt{2d - 1}}{2d |u_0|}$

	$d > 0 \Rightarrow \cfrac{1 - \sqrt{4d^2 - 4d + 2}}{2d} < a < \cfrac{1 + \sqrt{4d^2 - 4d + 2}}{2d}$

	$d < 0 \Rightarrow \cfrac{1 - \sqrt{4d^2 - 4d + 2}}{2d} > a > \cfrac{1 + \sqrt{4d^2 - 4d + 2}}{2d}$

	$\therefore \left( \begin{matrix} a & b \\ c^* & d^* \end{matrix} \right) = \left( \begin{matrix} a(d) & b \\ c(d) & d \end{matrix} \right)$

	\vspace{3mm}

	$\left( \begin{matrix} a & b \\ c & d \end{matrix} \right) = \left( \begin{matrix} a & g(a) \\ f(a) & 1/2 \end{matrix} \right), f(a) = \cfrac{\sqrt{2a - a^2}}{R}, g(a) = - \cfrac{R}{2} \sqrt{\cfrac{2-a}{a}}$

		Para toda m\'etrica $g$, seja a isometria $F: M^4 \rightarrow M^4, p = (u^1, u^2, u^3, u^4), q = F(p) = (x^1, x^2, x^3, x^4)$.

		$\langle V, V\rangle_p = \sum^4 g_{ij}(p) V^i V^j = \sum^4 g_{ij}(q) W^i W^j = \langle W, W\rangle_q$

		$W_1 = \partial_1 x^1 V^1 + \partial_2 x^1 V^2 + \partial_3 x^1 V^3 + \partial_4 x^1 V^4$

		$W_2 = \partial_1 x^2 V^1 + \partial_2 x^2 V^2 + \partial_3 x^2 V^3 + \partial_4 x^2 V^4$

		$W_3 = \partial_1 x^3 V^1 + \partial_2 x^3 V^2 + \partial_3 x^3 V^3 + \partial_4 x^3 V^4$

		$W_4 = \partial_1 x^4 V^1 + \partial_2 x^4 V^2 + \partial_3 x^4 V^3 + \partial_4 x^4 V^4$

		$g_{11}(p) = g_{11}(q) [\partial_1 x^1]^2 + g_{22}(q) [\partial_1 x^2]^2 + g_{33}(q) [\partial_1 x^3]^2 + g_{44}(q) [\partial_1 x^4]^2$

		$+ 2 g_{12}(q) \partial_1 x^1 \partial_1 x^2 + 2 g_{13}(q) \partial_1 x^1 \partial_1 x^3 + 2 g_{24}(q) \partial_1 x^1 \partial_1 x^4 + 2 g_{23}(q) \partial_1 x^2 \partial_1 x^3 + 2 g_{24}(q) \partial_1 x^2 \partial_1 x^4 + 2 g_{34}(q) \partial_1 x^3 \partial_1 x^4$

		$g_{22}(p) = g_{11}(q) [\partial_2 x^1]^2 + g_{22}(q) [\partial_2 x^2]^2 + g_{33}(q) [\partial_2 x^3]^2 + g_{44}(q) [\partial_2 x^4]^2$

		$+ 2 g_{12}(q) \partial_2 x^1 \partial_2 x^2 + 2 g_{13}(q) \partial_2 x^1 \partial_2 x^3 + 2 g_{24}(q) \partial_2 x^1 \partial_2 x^4 + 2 g_{23}(q) \partial_2 x^2 \partial_2 x^3 + 2 g_{24}(q) \partial_2 x^2 \partial_2 x^4 + 2 g_{34}(q) \partial_2 x^3 \partial_2 x^4$

		$g_{33}(p) = g_{11}(q) [\partial_3 x^1]^2 + g_{22}(q) [\partial_3 x^2]^2 + g_{33}(q) [\partial_3 x^3]^2 + g_{44}(q) [\partial_3 x^4]^2$

		$+ 2 g_{12}(q) \partial_3 x^1 \partial_3 x^2 + 2 g_{13}(q) \partial_3 x^1 \partial_3 x^3 + 2 g_{24}(q) \partial_3 x^1 \partial_3 x^4 + 2 g_{23}(q) \partial_3 x^2 \partial_3 x^3 + 2 g_{24}(q) \partial_3 x^2 \partial_3 x^4 + 2 g_{34}(q) \partial_3 x^3 \partial_3 x^4$

		$g_{44}(p) = g_{11}(q) [\partial_4 x^1]^2 + g_{22}(q) [\partial_4 x^2]^2 + g_{33}(q) [\partial_4 x^3]^2 + g_{44}(q) [\partial_4 x^4]^2$

		$+ 2 g_{12}(q) \partial_4 x^1 \partial_4 x^2 + 2 g_{13}(q) \partial_4 x^1 \partial_4 x^3 + 2 g_{24}(q) \partial_4 x^1 \partial_4 x^4 + 2 g_{23}(q) \partial_4 x^2 \partial_4 x^3 + 2 g_{24}(q) \partial_4 x^2 \partial_4 x^4 + 2 g_{34}(q) \partial_4 x^3 \partial_4 x^4$

		$2 g_{12}(p) = 2 g_{11}(q) \partial_1 x^1 \partial_2 x^1 + 2 g_{22}(q) \partial_1 x^2 \partial_2 x^2 + 2 g_{33}(q) \partial_1 x^3 \partial_2 x^3 + 2 g_{44}(q) \partial_1 x^4 \partial_2 x^4$

		$+ 4 g_{12}(q) \partial_1 x^1 \partial_2 x^2 + 4 g_{13}(q) \partial_1 x^1 \partial_2 x^3 + 4 g_{24}(q) \partial_1 x^1 \partial_2 x^4 + 4 g_{23}(q) \partial_1 x^2 \partial_2 x^3 + 4 g_{24}(q) \partial_1 x^2 \partial_2 x^4 + 4 g_{34}(q) \partial_1 x^3 \partial_2 x^4$

		$2 g_{13}(p) = 2 g_{11}(q) \partial_1 x^1 \partial_3 x^1 + 2 g_{22}(q) \partial_1 x^2 \partial_3 x^2 + 2 g_{33}(q) \partial_1 x^3 \partial_3 x^3 + 2 g_{44}(q) \partial_1 x^4 \partial_3 x^4$

		$+ 4 g_{12}(q) \partial_1 x^1 \partial_3 x^2 + 4 g_{13}(q) \partial_1 x^1 \partial_3 x^3 + 4 g_{24}(q) \partial_1 x^1 \partial_3 x^4 + 4 g_{23}(q) \partial_1 x^2 \partial_3 x^3 + 4 g_{24}(q) \partial_1 x^2 \partial_3 x^4 + 4 g_{34}(q) \partial_1 x^3 \partial_3 x^4$

		$2 g_{14}(p) = 2 g_{11}(q) \partial_1 x^1 \partial_4 x^1 + 2 g_{22}(q) \partial_1 x^2 \partial_4 x^2 + 2 g_{33}(q) \partial_1 x^3 \partial_4 x^3 + 2 g_{44}(q) \partial_1 x^4 \partial_4 x^4$

		$+ 4 g_{12}(q) \partial_1 x^1 \partial_4 x^2 + 4 g_{13}(q) \partial_1 x^1 \partial_4 x^3 + 4 g_{24}(q) \partial_1 x^1 \partial_4 x^4 + 4 g_{23}(q) \partial_1 x^2 \partial_4 x^3 + 4 g_{24}(q) \partial_1 x^2 \partial_4 x^4 + 4 g_{34}(q) \partial_1 x^3 \partial_4 x^4$

		$2 g_{23}(p) = 2 g_{11}(q) \partial_2 x^1 \partial_3 x^1 + 2 g_{22}(q) \partial_2 x^2 \partial_3 x^2 + 2 g_{33}(q) \partial_2 x^3 \partial_3 x^3 + 2 g_{44}(q) \partial_2 x^4 \partial_3 x^4$

		$+ 4 g_{12}(q) \partial_2 x^1 \partial_3 x^2 + 4 g_{13}(q) \partial_2 x^1 \partial_3 x^3 + 4 g_{24}(q) \partial_2 x^1 \partial_3 x^4 + 4 g_{23}(q) \partial_2 x^2 \partial_3 x^3 + 4 g_{24}(q) \partial_2 x^2 \partial_3 x^4 + 4 g_{34}(q) \partial_2 x^3 \partial_3 x^4$

		$2 g_{24}(p) = 2 g_{11}(q) \partial_2 x^1 \partial_4 x^1 + 2 g_{22}(q) \partial_2 x^2 \partial_4 x^2 + 2 g_{33}(q) \partial_2 x^3 \partial_4 x^3 + 2 g_{44}(q) \partial_2 x^4 \partial_4 x^4$

		$+ 4 g_{12}(q) \partial_2 x^1 \partial_4 x^2 + 4 g_{13}(q) \partial_2 x^1 \partial_4 x^3 + 4 g_{24}(q) \partial_2 x^1 \partial_4 x^4 + 4 g_{23}(q) \partial_2 x^2 \partial_4 x^3 + 4 g_{24}(q) \partial_2 x^2 \partial_4 x^4 + 4 g_{34}(q) \partial_2 x^3 \partial_4 x^4$

		$2 g_{34}(p) = 2 g_{11}(q) \partial_3 x^1 \partial_4 x^1 + 2 g_{22}(q) \partial_3 x^2 \partial_4 x^2 + 2 g_{33}(q) \partial_3 x^3 \partial_4 x^3 + 2 g_{44}(q) \partial_3 x^4 \partial_4 x^4$

		$+ 4 g_{12}(q) \partial_3 x^1 \partial_4 x^2 + 4 g_{13}(q) \partial_3 x^1 \partial_4 x^3 + 4 g_{24}(q) \partial_3 x^1 \partial_4 x^4 + 4 g_{23}(q) \partial_3 x^2 \partial_4 x^3 + 4 g_{24}(q) \partial_3 x^2 \partial_4 x^4 + 4 g_{34}(q) \partial_3 x^3 \partial_4 x^4$

		Trocamos $V$ por $\cfrac{\mathrm{d} \gamma}{\mathrm{d} t}$ e cada coordenada $F^k$ ser\'a igual a:

		\begin{align*}
		  \cfrac{\mathrm{d}^2 \gamma^k}{\mathrm{d} t^2} &+ \sum_i \sum_j \cfrac{\mathrm{d} \gamma^i}{\mathrm{d} t} \cfrac{\mathrm{d} \gamma^j}{\mathrm{d} t} \Gamma_{ij}^k = 0, \forall k \Rightarrow G^k = \cfrac{\mathrm{d}^2 \eta^k}{\mathrm{d} t^2} + \sum_i \sum_j \cfrac{\mathrm{d} \eta^i}{\mathrm{d} t} \cfrac{\mathrm{d} \eta^j}{\mathrm{d} t} \overline{\Gamma}_{ij}^k, \forall k \\
		  \cfrac{\mathrm{d} \eta}{\mathrm{d} t} (t) &= \mathrm{d}T_{\gamma(t)} \cdot \cfrac{\mathrm{d} \gamma}{\mathrm{d} t} (t) \Rightarrow \gamma(t_0) = p \Rightarrow \eta(t_0) = T(p) \Rightarrow \gamma'(t_0) = v \Rightarrow \eta'(t_0) = \mathrm{d}T_p (v) = T_* v  \\
		  \cfrac{\mathrm{d} \eta^i}{\mathrm{d} t} (t) &= \sum_\ell \cfrac{\mathrm{d}T^i}{\mathrm{d}x^\ell} (\gamma(t)) \cdot \cfrac{\mathrm{d} \gamma^\ell}{\mathrm{d} t} (t) = \sum_\ell \Phi_\ell^i(t) \cdot \cfrac{\mathrm{d} \gamma^\ell}{\mathrm{d} t} (t) \\
		  \cfrac{\mathrm{d}^2 \eta^i}{\mathrm{d} t^2} (t) &= \sum_\ell \sum_m \Phi_{\ell, m}^i(t) \cdot \cfrac{\mathrm{d} \gamma^m}{\mathrm{d} t} (t) \cdot \cfrac{\mathrm{d} \gamma^\ell}{\mathrm{d} t} (t) + \sum_\ell \Phi_\ell^i(t) \cdot \cfrac{\mathrm{d}^2 \gamma^\ell}{\mathrm{d} t^2} (t) \\
		  G^k(t) &= \sum_\ell \sum_m \Phi_{\ell, m}^k(t) \cdot \cfrac{\mathrm{d} \gamma^m}{\mathrm{d} t} (t) \cdot \cfrac{\mathrm{d} \gamma^\ell}{\mathrm{d} t} (t) + \sum_\ell \Phi_\ell^k(t) \cdot \cfrac{\mathrm{d}^2 \gamma^\ell}{\mathrm{d} t^2} (t) + \sum_i \sum_j \bigg( \sum_m \Phi_m^i(t) \cdot \cfrac{\mathrm{d} \gamma^m}{\mathrm{d} t} (t) \bigg) \bigg( \sum_\ell \Phi_\ell^j(t) \cdot \cfrac{\mathrm{d} \gamma^\ell}{\mathrm{d} t} (t) \bigg) \overline{\Gamma}_{ij}^k, \forall k \\
		  F^* \overline{g} &= g \Rightarrow \Gamma_{ij}^k = \cfrac{1}{2} \sum_m (\partial_i g_{jm} + \partial_j g_{im} - \partial_m g_{ij}) g^{mk} \Rightarrow \overline{\Gamma}_{ij}^k = \cfrac{1}{2} \sum_m (\partial_i \overline{g}_{jm} + \partial_j \overline{g}_{im} - \partial_m \overline{g}_{ij}) \overline{g}^{mk}
		\end{align*}

		Mas n\~ao precisamos de nada disso.
